新加日記

如果今天是壹個人在家會怎樣 台燈跳閘到全家沒電 拔了斷掉的插頭舉著手機墊腳仰頭研究電閘無果 愣在黑暗中 只有疑惑 來不及感到害怕 回神想起恰巧邀對小情侶來家住 叫起男生壹同鑽研   長期壹個人在家獨自面對各種突發狀況曾經煮面煮到砂鍋迸裂 蛋定地關火 撈出面 邊丟進別鍋繼續燒邊清理竈台 到吃完 再打給娘親 通知她鍋炸了 處理過這種 跑去樓下同黑面鄰居交涉討回掉落衣物也不算什麽  房裏殘留著燒焦電線的味道嘗試推過所有閘 卻仍壹片黑暗很早便去睡了的姑娘整個斷電過程中都沒醒聽說她独自在家不開啓所有燈會害怕羨慕這樣的女生  沒有燈 我還是睡吧